<resources>
    <string name="app_name">BeFit</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="Bilgiler1">Bırakınca Sarkar mı? Kaybolur mu?
Arkadaşlar bırakınca sarkmaz. Böyle bir şey yok.

Kaslar büyür (hipertrofi) ve artık çalışmayı bırakırsanız atrofi olurlar. Küçülürler bir miktar, ama her zaman belli bir seviyede kaslarınız kalır. Tekrar ciddi antrenman yapmaya başladığınızda ise tekrar hızlıca büyürler.

Mesela 3 sene bırakın, 3 ay döndüğünüzde direk eski iyi günlerinize geri dönersiniz.</string>

    <string name="Bilgiler2">Cilt Lekeleri ve Yırtıklar
Bu leke ve yırtıklar dermatolojinin derdidir, fitness antrenmanının değil. Bu durumda ne yazık ki yapabileceğimiz pek bir şey yok.

Sebepleri nelerdir? Hızlı şekilde vücut ölçülerinin değişmesi. Örneğin hamile kadınlarda karında cilt yırtıkları ve lekeler oluşur. Fitness içinde de aynı şekilde.</string>

    <string name="Bilgiler3">Kasların Ağrıması Gelişim Anlamına Mı Gelir?
Bazen evet, bazen hayır. Buna güvenemezsiniz.

Ağrılar alışık olunmayan çalışmalardan sonra oluşur. Mesela aylarca zorlanmadı kaslarınız, bir anda zorlanıyor, ciddi şekilde ağrır.

Ama bu ağrılar düzenli antrenman yapınca artık kalmayacaktır. Bu yüzden kendinizi ağrısın illa diye zorlamanıza gerek yok. Geliştiğinizi değil, belki de yanlış program yaptığınızı gösterir.

İyi bir programla birlikte yeni başlayanlarda bile birkaç hafta sonra hiç ağrı olmamalı.

Sert antrenmandan sonra ağrıyorsa belki de verimsiz bir antrenman sıklığı izliyorsunuz, sadece kaslarınızı bilinçsizce zorluyorsunuz. Gereksiz stres yaratıyorsunuz. Bu onlardan yenilenip daha güçlü bir versiyona adapte olacağınız anlamına gelmiyor.

O yüzden ağrıdan kaçın.</string>
    
    <string name="Bilgiler4">Göbek, Bel, Kalça Nasıl Erir, Hangi Hareketler?
Hiçbir egzersiz kaslarınızın üzerindeki yağı eritmez. 500 tekrar mekiklere son verin.

Yağ yakma başka bir iştir, kas geliştirme başka. Yağ yakma egzersizi diye bir şey yoktur. Vücut genel olarak yağ verir, bu yağlar gider. Bölgesel incelme diye bir şey yoktur.</string>


    <string name="Bilgiler5">Fitness Hantallaştırır Mı?
Fitness doğru yapıldığında, örneğin bizim programlarımızla yapıldığında, sizi hızlandırır. Asla yavaşlatmaz.

Daha hızlı koşmak, daha iyi sıçramak, daha iyi yumruk atmak için ağırlık çalışmanız lazım.

Ama makinelere oturup yalnızca şişeyim de nolursa olsun derseniz, aynen öyle olur. Doğru düzgün kas bile geliştiremezsiniz.</string>


</resources>
